<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Authors of L'Amuravela on L'Amuravela</title><link>https://amuravela.com/english/authors/</link><description>Recent content in Authors of L'Amuravela on L'Amuravela</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 31 Dec 2021 23:59:59 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://amuravela.com/english/authors/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cesáreo Marqués Valle</title><link>https://amuravela.com/english/authors/cesario-marques-valle/</link><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 23:59:59 +0200</pubDate><guid>https://amuravela.com/english/authors/cesario-marques-valle/</guid><description>En el año 1985 Cesáreo Marqués Valle toma el relevo de &amp;ldquo;Totó&amp;rdquo;, recitador durante 32 años del sermón laico pixueto de L&amp;rsquo;Amuravela. &amp;ldquo;Totó&amp;rdquo; lo presentó en L&amp;rsquo;Amuravela de 1984 de la siguiente forma :
You ya téu sostitutu
qu&amp;rsquo;ha facellu con aciartu :
cristinau, pixuatu y mozu,
asperu lu arricibais
con amor y con agradu.
En el año 1995 asume la responsabilidad de ser también su autor. Ha sido según sus palabras &amp;ldquo;una decisión tomada con el ánimo de que Cudillero nunca se quede sin L&amp;rsquo;Amuravela&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Juan Luis Alvarez del Busto</title><link>https://amuravela.com/english/authors/juan-luis-alvarez-del-busto/</link><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 23:59:58 +0200</pubDate><guid>https://amuravela.com/english/authors/juan-luis-alvarez-del-busto/</guid><description>Cronista Oficial de Cudillero, nieto de Elvira Bravo e hijo de Toto, fue el encargado de escribir el sermón en el año 1994</description></item><item><title>Juan Luis Alvarez Bravo (“Totó”)</title><link>https://amuravela.com/english/authors/juan-luis-alvarez-bravo-toto/</link><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 23:59:57 +0200</pubDate><guid>https://amuravela.com/english/authors/juan-luis-alvarez-bravo-toto/</guid><description>Recitador de L&amp;rsquo;Amuravela durante 32 años. Había sido apuntador de Diego. En el año 1948, cuando tenía 19 años, debido a que Diego se había enrolado en un barco que andaba al bonito con base en San Juan de la Arena, en lugar de descansar el día de San Pedro le correspondió el de la festividad de dicha localidad, San Juan. Al no encontrar a un voluntario, fue cuando &amp;ldquo;Totó&amp;rdquo; hizo su debut.</description></item><item><title>Elvira Bravo Fernández-Ahúja</title><link>https://amuravela.com/english/authors/elvira-bravo-fernandez-ahuja/</link><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 23:59:56 +0200</pubDate><guid>https://amuravela.com/english/authors/elvira-bravo-fernandez-ahuja/</guid><description>Nace en Cudillero el 3 de Diciembre de 1892. Hija de Otilia Fernández-Ahuja y Agustín Bravo, &amp;ldquo;Roque&amp;rdquo;, ilustrado farmacéutico de tantas publicaciones asturianas, escritor en prosa y verso.
Hija Predilecta de Cudillero, en 1985.
Profesora de piano, titulada en el Conservatorio de Madrid. Fue directora de diversos colectivos culturales de la villa de Cudillero, Teatro, Coral y Folklore, llevando uno de ellos su nombre. Gran conocedora de la cultura pixueta, de sus costumbres, de sus gentes y su historia.</description></item><item><title>Antón de la Colona</title><link>https://amuravela.com/english/authors/anton-de-la-colona/</link><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 23:59:55 +0200</pubDate><guid>https://amuravela.com/english/authors/anton-de-la-colona/</guid><description>En el año 1946, tras haber estado suspendida desde el año 1902, se repuso L&amp;rsquo;Amuravela sin la presencia de San Pedro. Antón de la Colona fue el primero que la inauguró. Fue el recitador y autor del sermón, con ayuda de Elvira Bravo.
Según palabras de Juan Luis Alvarez Bravo &amp;ldquo;Totó&amp;rdquo; : &amp;ldquo;Mi madre Elvira Bravo, hizo L&amp;rsquo;Amuravela desde el año 1946 y ayudó a Antón de la Colona que fue quien la hizo ese año, por cierto, en castellano.</description></item></channel></rss>